.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Zura:

Зура (`Zura <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=83>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Королева Вампиров (The Vampire Queen)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Зура, Королева Вампиров - демоническая повелительница крови, каннибализма и вампиров.
Согласно легенде, она перевоплощенная форма королевы Ацлантов, которая предавалась кровавым ритуалам и каннибализму в поисках вечной жизни.
После смерти она переродилась в уникальную вампирскую суккубу, которая быстро возвысилась до статуса лорда демонов.
Хотя многие из ее культов вымерли вместе с империей Ацлантов, Зуре все еще поклоняются вампиры и те, кто стремится стать вампирами, особенно в Челии и Усталаве, а также среди дроу Темноземья.


**Эдикты**: Пить кровь, стремиться к вампиризму, наносить урон кровотечением

**Анафема**: Разоблачить вампиров; вылечить кровавую рану, не выпив в начале из нее крови

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Нэш (Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 77


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Сила или Харизма

**Божественный навык**: Дипломатия

**Предпочитаемое оружие**: рапира

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/delirium`,
:doc:`/lost_omens/Domain/indulgence`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nightmares`,
:doc:`/lost_omens/Domain/undeath`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--c--Charm`
| **4-й**: :ref:`spell--g--Gaseous-Form`
| **6-й**: :ref:`spell--d--Dominate`





.. include:: /helpers/actions.rst